---
description: 'За допомогою KAddressBook ви зможете без проблем керувати вашими записами
  контактів. Програму глибоко інтегровано з рештою Kontact, отже ви зможете легко
  вибирати записи контактів при надсиланні повідомлення електронної пошти або створення
  запрошення на засідання.

  '
layout: component
screenshot: /assets/img/kontact-kaddressbook.png
shortDescription: Просте керування вашими записами контактів.
title: KAddressBook
weight: 30
---
KAddressBook може зберігати усі особисті дані щодо членів вашої сім'я, друзів та інших контактів. У програмі передбачено роботу із широким діапазоном служб, зокрема NextCloud, Kolab, Контактами Google, Microsoft Exchange (EWS) та усіма стандартними серверами CalDAV.

## Можливості

* **Потужні можливості з пошуку.** У KAddressBook передбачено зручні фільтри та потужні можливості з пошуку.
* **Виявлення та об'єднання дублікатів записів** KAddressBook може виявляти дублікати записів, які походять із декількох джерел, і об'єднувати їх до одного запису контакту.
* **Інтеграція.** Інтеграція з іншими компонентами Kontact, зокрема експортування нагадувань щодо днів народження до [KOrganizer](../korganizer).
* **Коди QR.** KAddressBook здатна показувати код QR для усіх записів контактів. Такий код можна легко сканувати за допомогою телефону або надіслати комусь.
* **Добра підтримка стандартів.** Програма KAddressBook здатна імпортувати та експортувати дані у майже довільних стандартах зберігання даних адресних книг.
* **Інтеграція із LDAP.** Програма може з'єднуватися із декількома серверам LDAP, дані яких згодом використовуватимуться для автоматичного доповнення записів контактів та створення повідомлень у [KMail](../kmail).
